\section{Kommunikation}
	
	Die Hochspannungsseite und Niederspannungsseite können durch isolierte Kommunikationsschnittstelle Daten austauschen.
	Um einer sichere Verbindung Zwischen \ac{bms} Elemente (\ac{pcu}, \ac{bcu}, Sicherheitsboard, Strommesseinheit) zu realisieren wurden strengere Parametern zu Kommunikationsart eingesetzt. Die Kommunikation soll bestimmter Anforderungen entsprechen, der BUS soll Galvanisch-getrennt realisiert und \acl{emv} besitzen. Für die Kommunikation zwischen \ac{bms} Elemente wurden Zwei Kommunikationsarten Ausgewählt \ac{isospi} und \ac{can}. Die Kommunikationsprotokolle entsprechen die Anforderung und können Isoliert aufgebaut werden.
	
	\subsection{\ac{can}}
	%TODO Cite einbringen
	%https://de.wikipedia.org/wiki/Controller_Area_Network#Topologie 05.03.2019 15:53
	Der CAN-Bus arbeitet nach dem „Multi-Master-Prinzip“ und deswegen mach es möglich ein Verbindung zwischen \ac{bcu} und Sicherheitssystem aufzubauen. 
	\ac{can} ist in der industrielle Gebiet willkommen, ins-besonders in der Autoindustrie. Ein \ac{can}  wird als Linienstruktur aufgebaut, ist \ac{emv} Tolerant und besitzt eine feste Datenstruktur\cite[Kap. 10.2.4]{Weicker2013}. Eine Kommunikationsschnittstelle mit der \ac{can} kann für Isolierte Datenaustausch zwischen \ac{bcu}, Strommesseinheit und Sicherheitssystem Abbildung: \ref{abb. Canbus_line} verwendet werden. Die Kommunikationsschiene einer \ac{can} ist aus ein Kabelpaar gebaut (CAN$\_$L und CAN$\_$H) und ist mit dem Abschlusswiderstand von 120 Ohm am beide enden der Linie ausgestattet Abbildung: \ref{abb. Canbus_line}.  Aufgrund das der \ac{bcu} kein \ac{can} Anschluss besitzt wurde ein Adapter MCP2515 mit einer Schaltung für galvanische Trennung verwendet. Das Sicherheitssystem, genau \ac{mcu} STM32l433, besitzt ein \ac{can} Anschluss wird trotzdem über Schaltung für galvanische Trennung an der \ac{can} Linie angeschlossen. Das Strommesseinheit wurde ohne zusätzliche Elektronik mit der \ac{can} Linie verbunden. Aufgrund von \ac{can} Eigenschaften sind an der beiden Linienenden 
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/Security/can_bus_kom.pdf}
		\caption{CANbus Kommunikationslinie mit \ac{bcu}, Sicherheitsbord (SB), Strommesseinheit (ISA)}
		\label{abb. Canbus_line}
	\end{figure}

	\subsection{\ac{isospi}}
	Die \ac{isospi} Kommunikation ist von Linear Technologie hergestellte Kommunikationssystem (Patent: Gesichert von U.S. Patenten, einschließlich 8908779).
	Die \ac{isospi} ermöglicht die sichere und robuste Informationstransfer über eine Hochspannungsebene. \ac{isospi} ist besonders nützlich in Energiespeichersystemen, die Hunderte von Volt von in der Reihe geschaltete Zellen erzeugen, die eine vollständige Dielektrische Isolation erfordern. Für die Hochspannungsebene eine Isolation für die Kommunikation zwischen einzelne \ac{pcu} ist erforderlich \cite[Kap. 10]{Weicker2013}.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/LTC6811/isoSPISW}
		\caption{\ac{isospi} Kommunikation zwischen LTC6811 (\acs{pcu}) und \acs{bcu} über LTC6820 (\acs{spi} auf \acs{isospi} Adapter). Eigene Darstellung in Anlehnung an \cite[Abbildung: 3]{isospi_Abbildung_3}}
		\label{isoSpi_LTC6811}
	\end{figure}
	
	Die Kommunikation ist bidirektional und realisiert mittels verdrillte Kabelpaar und unterstützt Kabeln mit einer Länge bis zu 100m \cite[1]{ltc6811}. Die verbundene Elemente werden über Signal Transformatoren von einander Galvanisch getrennt (in der Aufbau verwendete Signal Transformator hat Markierung H1102NL). Der genaue verschalten von \ac{pcu} und \ac{bcu} ist auf der Abbildung: \ref{isoSpi_LTC6811} dargestellt. Die Anschlüsse IPA und IMA sind die Eingänge und IPB mit IMB sind die Ausgänge, so werden mehrere \ac{pcu} nach einander verschaltet. Um einer Verbindung zwischen \ac{pcu} und \ac{bcu} aufzubauen wurde ein Adapter LTC6820 verwendet, die Kommunikation zwischen den Adapter und \ac{bcu} ist auch mittels Signaltransformator realisiert. Der Datenaustausch zwischen \ac{pcu} und \ac{bcu} ist mit eine 1 Mbps Kommunikationsgeschwindigkeit, laut Charakteristiken, möglich.
	
	\newpage
	\subsection{Kommunikation Zwischen \ac{pcu} und \ac{bcu}}
	Um die Kommunikation zwischen \ac{bcu} (\ac{rpi}) und \ac{pcu} (LTC6811) herzustellen, wurde \ac{spi} Schnittelle von \ac{rpi} über \ac{spi} - \ac{isospi} Adapter an \ac{pcu} angeschlossen. Der \ac{spi}-\ac{isospi} ist ein von \ac{lt} entworfene \ac{ic} mit der Nummer LTC6820.	Die gesamt Software für die Kommunikation und Ansteuerung von \ac{bcu} wurde in der Python3 geschrieben. Die Test Software wurde mit der folgende Struktur aufbereitet, Tabelle: \ref{Datenpaket}. Der Datenpaket besteht aus \ac{cmd}, Daten und \ac{pec}, die Befehlsstruktur bleibt für die Daten schreiben und Lesen bezüglich \ac{pcu} unverändert. Datenkommunikationstyp ist \ac{spi}, die Daten werden übertragen und empfangen nach gleicher Art wie bei der \ac{spi} Anschluss, es wird ein Wort vom Master zum Slave und ein anderes Wort vom Slave zum Master transportiert. 
	Die Datenpakete wurden nach dem Muster aus Tabelle \ref{Datenpaket} übertragen. Die genaue Beschreibung von Befehle und Ansteuerung wurden ausführlich im Datenblatt für LTC6811 beschrieben.\\
	Um die Daten zu sichern wird nach jedem Datenpaket ein \ac{pec} konfiguriert. Der \ac{pec} ist ein 15-Bit- \ac{crc}. Der Wert wurde für alle Bits in einer Register Gruppe berechnet.Bei der Befehlsendung ist sehr wichtig zu verstehen, in welcher Reihenfolge die Befehle ausgeführt werden sollen. Um die \ac{adc} Werte zu auszulesen, soll erst die \ac{adc} gestartet werden.
	Die Befehl Kombination für \ac{pcu} hat folgende Struktur und kann die Spannungen von aller \acp{adc} auslesen, alle folgende Befehle besitzen gleicher Aufbau (Tabelle: \ref{Datenpaket}), was eine Höhe Bearbeitungsgeschwindigkeit von der Daten in der Software ermöglicht.
	
	\begin{enumerate}
		\item Schreiben Konfiguration in der \ac{pcu}
		\item Lesen Konfiguration aus der \ac{pcu}
		\item Starten Analogwerte Konvertierung bei alle \ac{adc}
		\item Lese Zellenspannung
		\item Starten Analogwerte Konvertierung für alle \acp{gpio}
		\item Lese \ac{gpio} Spannung
		\item Diagnose \ac{mux} Status
		\item Starten Analogwerte Konvertierung für interne \ac{pcu} Statusfeedback
		\item Lese \ac{pcu} interne \ac{pcu} Statusfeedback
		\item Starten \ac{adc} Selbsttest 
	\end{enumerate}
	
	Die detaillierte Befehle und Daten für \ac{pcu} stehen in der Datenblatt für LTC6811 \cite{ltc6811}.
	
	\begin{table}[h]
		\caption{Broadcast Schreibbefehl. Nach dieser Muster wurden die Daten auf \ac{pcu} Übertragen und der Antwort von \ac{pcu} erhalten}
		\centering
		\begin{tabularx}{16cm}{|c|c|c|c|X|c|X|c|c|X|c|X|}
			\hline
			8   &  8   &  8   &  8   &       8       &     &       8        &  8   &  8   &       8       &     &        8        \\ \hline
			CMD0 & CMD1 & PEC0 & PEC1 & Data Byte Low & ... & Data Byte High & PEC0 & PEC1 & Schift Byte 1 & ... & Schift Byte $n$ \\ \hline
		\end{tabularx}
		\label{Datenpaket}
	\end{table}	